李東海小學教師校內墮樓 同事發現死者危站 惟校工指「校長唔准報警」

天水圍東華三院李東海小學女教師林麗棠疑不堪工作壓力，去年3月6日在校園內跳樓身亡，死因研訊繼續。在該小學任教達21年的教師林美琴透露，當天甫進校門，便看見一名身穿白衫的人站在6樓圍欄外。她即時吩咐校工良叔報警，惟校工回應謂：「校長話唔准報警。」林隨即跑進教員室，先後向兩名教師報稱有人在6樓危站，惟其中一名教師亦回應謂：「校長唔畀報警！」三人於是前往校務處尋找《危機處理手冊》，惟未幾已聽到巨響。

自1999年創校便於李東海小學任教至今的林美琴透露，死者與時任校長羅婉儀關係一向「唔係太理想」。林一度解釋，「有時叫佢（死者）改善圖書館嘅嘢」，但及後表示不記得詳情。
至於有關不可報警的事宜，死因裁判官周慧珠問校長在何時及甚麼情況下作出有關指示。林回應指是全體教師大會，但謂詳情已不記得，只強調「印象中講過，唔可以即時報警」。

三名教師未有即時報警 反而前往校務處尋找《危機處理手冊》

代表死者家屬的大狀指，既然兩名職員先後提及不准報警，「即係校內大家都知道，羅校長畀全世界嘅指示就係，有咩事都好，唔准報警？」林稱印象中如此。大狀即謂，作為成年人理應懂得分輕重，若有人跳樓，應該立即報警。林未有就此回應。

大狀又問及羅與眾老師之間的關係，林稱「比較疏離，大家都比較驚佢」。大狀追問情況是否羅「講咗嘅嘢冇人敢反對」，林表示同意。大狀問是否所有人都害怕羅，林則謂「都聽佢話」。
大狀追問羅處事作風是否一言堂，林解釋羅要求所有程序均要白紙黑字作紀錄，她知悉死者曾被指「唔係跟程序做」而要寫悔過書。林又稱羅自2014年加入學校後，教職員都害怕遭羅批評或遭指摘工作不符要求。

被問及羅如何責罵教職員以及曾否威脅教職員辭職等，林稱不記得。大狀問林，羅是否不尊重教職員，林表示「答唔到」。林在盤問下透露，有關《危機處理手冊》一向存在，由校方制定，但不記得羅有否提過何時適用。

反駁與同事關係疏離 校長稱有請同事食西餅

時任校長羅婉儀親自盤問林，強調當時曾向所有教職員訓示指「若遇到緊急情況，毫無猶豫要即刻報警」，林稱不記得。羅又指出，教師手冊亦寫明「如有事態嚴重要立即報警」，林表示無留意。

對於被指批評教職員，羅向林揚言「你認唔認同我係冇鬧、欺凌、辱罵老師，因為呢樣嘢係唔做得」，林表示「『鬧』係被接見同事嘅觀感」，林本人無法評論是否被罵。

對於林稱校長與教師關係疏離，羅大表不同意，揚言在節慶日子「自己出錢請同事食西餅，製造和諧氣氛」，林同意羅曾請同事食西餅。羅又謂曾在會議中協助林解圍，林則指無印象。羅其後揚言：「我個人係比較睇重道理、理直氣壯……」惟周官未待她講完，已打斷她並謂有關說法應留待陳詞階段補充。

周官又問及教職員請假及投訴程序事宜，林透露若教師對校長不滿，可首先向直屬上司申訴，並謂自本案發生後，東華三院已制定機制，若教師對校方不滿，可向教師代表成立的小組提出，由小組成員調查及處理改善等。林稱有關機制的確協助化解不少誤會，且行之有效至今。她並同意教師可以不記名方式評價校長表現。

女校工致電召喚救護車沒有報警

最先發現死者危站6樓的校工冼奕良供稱，他因視力欠佳，起初以為白色身影是擴建工程的白色帆布，後來教師林美琴稱是人，並吩咐他報警。冼稱拿出電話準備報警之際，看到另一名校工娟姐，遂吩咐對方報警；同一時間，該白色身影已經墮地。

被問到為何不立即報警，反而叫另一名女校工報警，冼沉思一會兒後稱：「我都唔知，當下就叫咗佢。」及後他便到校門大閘，禁止學生靠近墮樓位置。

冼接受教協代表大狀盤問時，否認說過「校長話唔准報警」，但同意羅過往開會時曾提及「唔係咁大嘅嘢，扭傷呀，直接打電話叫救護車」，強調當時絕對無意圖拖延報警。羅盤問冼時揚言「開會討論過，事態嚴重，不會猶豫，立即報警」，冼稱「印象中冇」。

而負責報警的校工夏惠娟則承認，她當時並非立即致電999報警，而是致電救護車電話，電話不通才改為致電999。她稱一直將救護車電話記錄在手機內，校內訓示一向是「冇特別就打畀救護車，冇特別講不可以報警」。

救護員姚允浩供稱，當日接報到場發現死者頭骨爆裂，沒有呼吸脈搏，當場證實死亡。警長林浩江事後到場調查死者跳樓原因，稱從其他教職員口中得知，死者當時擔任圖書館主任，3月初需帶團到澳門交流，但因派發通告及購買保險兩者不符合學校規定而遭責罵，為此感到不開心。死者向同事透露與羅關係惡劣，工作壓力大。

手足

樓主坐左幾耐

起底>五毛

今天新聞。

5 hours ago

真殺人兇手， 自以為用語言偽術同權力引致人哋自殺自己使負責， 一定會落地獄

兩個老師校工都係幫兇

李東海

呢個情況仲搵危機手冊 係咪智陣嫁

障

三人於是前往校務處尋找《危機處理手冊》

發瘟

垃圾學校程序

依家好多學校/公共機構（Ngo之類）都迫住要做相似嘅程序，整啲垃圾危機應變手冊、xxx指引之類嘅野，事實上只係為左滿足教育局/社署要求。

老師可唔可以唔跟？唔可以，因為你冇跟到本手冊做，就算個老師冇跳樓死，唔跟程序嘅教職員都要負責。

當一間學校嘅校長平時可以搞針對，迫到個老師跳樓，你都估到個學校教職員工作氣氛有幾差，點會敢逆個校長指示？分分鐘搵本應變手冊出嚟就係想反駁校長唔俾報警嘅決定。

件事完全係管理層嘅錯，唔好轉移去班想救人救唔到嘅老師上

唔理你阻唔阻止到
起碼要有人上去6樓
關心下

畀d人性好冇

認同，班老師都係想教人
要負責任既係個校長，到而家仲一d悔意都冇

認同，班老師都係想救人 要負責任既係個校長，到而家仲一d悔意都冇

跟程序
唔做錯自己唔洗死

良叔害死人
連少少良知都冇 叫乜撚良叔

係 最緊要保住份工 就算有人死左 只要有跟守則就冇問題

會員編號：#47658
會員註冊日期：2016/12/1
入 LIST 原因：對逃亡手足冷嘲熱諷，又批評在支那被逼認罪的 12 手足「on9咁都認罪 對你地好失望」。

上述資料更新日期：2020/12/28
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

識玩，我都學到野。

正常人見到依D野 第一反應一定係囉電話出黎報
個校工囉住電話都叫第2個人報 真係講唔通
3個老師都唔報警 反而搵本垃圾 你話無要求唔報警我完全唔信

thanks 又block 一件賤種五毛

發覺學校校長通常都係廢物 但就最享受獨攬大權既感覺

本野就一直係到
如果校長真係有ORDER唔比報警
佢地有良心就一早囉左本野出黎屌7校長啦
為左份工唔出聲 直到真係有事先囉本野出黎屌校長?
跳樓條友會唔會等你呀

你話有指引又好 乜7都好 第一項一定係報警啦

港豬眼中自己份工永遠最緊要
打咗999驚自己會畀校長炒

良救當時可能咁諗：
救佢我會無咗份工…
況且人哋條命關我咩事？

三名教師未有即時報警 反而前往校務處尋找《危機處理手冊》

cls
有無咁撚豬

好愛国
一定冇事

竟然唔係回帶，記憶中呢個校長之前仲有一單又係迫到人跳樓

同一單黎
依家死因研訊

校工就算9數啦
但教畜即是教畜

最緊要守校規！
老師話/校長話: 唔准！唔畀！

個校長係仆街就一定架喇
但個幾個教職員係呢啲危急關頭，仲聽個校長講話唔俾報警就唔報
佢班人係咪坐住左個腦，仲話係教書既

救到人 保唔住份工 就唔知點面對
去下一間interview話自己為咗救人唔跟protocol 係唔會搵到工

但呢單野過左之後個校長一定借題發揮針死挺身而出既人
己經可以預見到時校長冇事但個好人一係俾人炒，一係俾校長針到辭職

依家個結局好悲哀，但可以預想到就算過去有改變，都係一樣咁悲哀

Blocked

佢又唔係真係講到明
全部人都話印象中乜乜乜
咁點屌7個校長
不過係d人太驚佢先搞到提過下都唔敢做

兩個老師上到庭都咁驚，廢。

三人於是前往校務處尋找《危機處理手冊》

啲教師咁聽校長話係咪就到續約日子

坐咗5粒鐘咁耐
出到嚟世界唔同哂

真呀 個人死咗 大家就梗係唉呀唉呀咁款
個人冇死 出頭鳥就做晒無名炮灰啦

仲要係學校 好多老師份工唔係咁穩㗎咋
仲要俾人針對走嘅 起碼同區係唔會搵到下一份

奴性超越人性

咁冇常識點教書仲走去搵手冊

校長話唔俾報警

校工怕事又無知識，以為真係有人可以唔俾你做一樣嘢，即係係幾重要，都算。

你兩個老師讀咁多書都無獨立思考，邊有得規定唔准報警？仲要戇鳩鳩搵乜撚手冊指引，呢啲大是大非嘢仲咁僵化。

個老師都俾校長逼到痴線
你報警，下一個痴線就係你，俾人逼走九成搵唔返份工
唯有跟守則做，但係守則唔熟咪搵下先
三個老師一定有做錯，但都係人之常情

呢件事九成九都係校長責任，當然三個老師一定內疚

人性真係好撚醜惡

因為校長話過唔比報警，個校工雖然良心覺得呢d情況要報警，但又唔想唔聽話冇咗份工，咪拎住個電話睇吓邊個肯出手，射走個波囉，點知3條老師都儍唔哂唔肯落搭，又唔可以唔做嘢播，咪3條友一齊去搵1本垃圾，叫做做咗嘢咁囉

真係上至校長老師，下至校工都係人渣嚟

之後唔洗返工咩

成年人識得分輕重

邊個報警，就係邊個做下個跳落去

cls

block

明明係校長問題 上面竟然成班係到屌左想處理問題既老師先

講咗好多次唔好全篇copy

講就易，上司權大，你唔跟就比人炒
人性考驗你估咁多人得

師兄總算係呢到第一個高質回覆

如果唔睇手冊，可能救番一命

其實係拖延時間，一邊搵一邊諗佢跳咗落去未？搵到本手冊先識處理後事。
正常人嘅常識都知先報警再勸導，一班教書嘅常識都冇咩？係冇良知之嘛。

btw 貼文咪鬼成篇貼出黎啦
同埋起碼貼返條link 係開頭
人地都要點撃率搵食

校長又啱喎
依個時世報警有乜用?

2019 年初仲未有社運 只係醞釀緊

時任校長羅婉儀親自盤問林，強調當時曾向所有教職員訓示指「若遇到緊急情況，毫無猶豫要即刻報警」，

可以自己盤問架咩？

消防開個氣墊都好

其實我都係9UP下,不過都係睇個人點
有心死點會俾你開到
RIP啦MISS

都係事實黎
PSY實驗黎, 就算你既行為會殺人 面對強權一樣會屈服

值口多多；唔係賴隻眼睇唔清就賴要去搵手冊；個個左推右推晒太極叫人打電話；一早就知校長訓示過唔可以打999

見有人屌校工同老師，或者唔太清楚呢件事，
我地一齊重溫返當年今日

校長其他劣行
另有報道在未經證實下指出羅婉儀並非只針對林麗棠，而是一直以來均有不少劣行，其他教職員只是「敢怒不敢言」：[4][5][6]

有該校教師表示，羅婉儀經常在教職員全體會議提出問題，然後要求個別老師站起來解釋，但老師說不到兩句便會被校長拍枱打斷，直接指出其問題和責罵。該教師又稱有同事因病請假，也會在會議中遭受批評，羅婉儀更曾說：「我呢就唔會畀自己病！作為一個老師，你要照顧好自己健康！」
2018年9月16日颱風山竹襲港，因香港的道路交通受到廣泛破壞，教育局宣佈翌日(9月17日)全港停課。羅婉儀卻在十號風球下向全體老師發電郵，要求老師翌日須準時上班處理事務，強調「學生停課都唔代表老師要停工」
有李東海小學教師分別在2015年及2018年匿名向東華三院投訴羅婉儀，惟東華兩次均接受羅婉儀書面解釋；羅婉儀事後在學校教職員大會上炫耀，稱「搵吓文件解釋就搞掂啦」，並恐嚇老師「唔好再諗住投訴」。
有知情人士指羅婉儀不時指示教職員或工友為她處理與教學無關的工作。有一次，羅婉儀因扭傷腳未能回校，遂要求校工將文件送到府上，並要對方為她買早餐。其後，校工需於她的門外等候，至她完成文件後始能離去。

羅婉儀校長，你出院未呀死仆街

李東海小學校長羅婉儀被即時解僱

「賤種死出黎」羅婉儀請咩病假，林老師請病假都俾你召返去

[教學] 唔好放過殺人兇手羅婉儀校長，今日開始為林麗棠老師沉

羅婉儀嘅網典Wiki

引戰狗又搞死一件

香港真係殺人放火金腰帶
咁嘅人可以做到校長 高薪厚職

如果違反守則，老師係會畀人問責

香港學校同黑社會一樣
校長就係大佬
黑道間有連繫,你得罪一條校長就等轉行
而老實講班人轉行係私人市場唔值錢

極權思維下必然下場
因為個個都驚校長秋後算帳
變咗見到突發事件時
會先檢視自己做完會唔會被校長算帳
而失去咗人類既良知本能

先前東涌有學生自殺,校方又係故意阻人叫白車最後失救
只有一個方法就係改例刑事追責
但校長係中共統戰目標

每個人都係度推卸責任

跳樓解決唔到問題
等天收亦都冇用
要靠只有靠自己雙手

好黑暗
個校長驚唔驚死左落地獄
推

校長垃圾
連老師都垃圾

利申細個見識個呢個垃圾校長啲眼細都知佢唔係人咁品

就算係搵 洗唔洗三個
其中一個睇住佢 勸下佢都可能拖到啲時間啦

跟程序做實岩
設計程序果個有問題

咁而家死左人唔洗問責？

其實問心唔跟程序可能救返一條命

但同時會大機比人秋後無埋份工

（你見個校長咁耐先辭職就知佢個地位有幾穩）

不過比我揀，寧願唔要工都唔想見死不救

雖然之後搵工一定難，尤其學期中

分分鐘等一年先搵到另一間學校教席

如果本身perm 左可能又要cm 捱起

不過咁搞法，個兩個老師應該都唔安落

同埋照咁睇，校長似想卸膊？

話無禁止報警

如果個兩個老師唔報警就變咗佢哋責任...

真心點做都死

但係人命點都要行先

報完警 消防黎到救人
之後鬼知邊個報咩
啲人下下話為份工 根本就唔用腦又自私

三人於是前往校務處尋找《危機處理手冊》
?????????????????????????????????

唔係搵唔到，但係要報傳媒，話自己見義勇為救到人

有關注先有機會搵到工

不過如果報完警又救唔到人就gg

出左名，請你間學校都有光環

實有學校肯

尤其d需要曝光率的學校

教畜報警都唔識 咩時候做咩野又唔識 點撚樣教人

我跟指引做，有錯就係指引既錯
問責就唔該問作者

跳係上年既事 但只係今日開庭去審理

從哩件事睇到，教師幫政府做打手既機會係100%。

問題係有事先揭個77頁程序
屌 睇得黎都放工啦 仲點救呀

做公務員做得耐就會連良知都無埋

因為校長有問題就一定
係班老師有無問題先有討論價值

個個都講到好輕鬆
報警咪得駛咩驚
咩邊有人咁容易比人知

無錯班老師係埋沒左自己既良知
但設身處地諗下
個校長痴線到逼到個老師去跳樓
其他老師都一定好驚

係羅校長高壓管治搞到呢幾個成年人做事失去常理

落地獄啦羅校長 佢晚晚返黎搵你

中國特色

需要曝光率嘅學校一定好難頂
一係sen 一係新移民

仲要係話有傳媒報
救得返唔死 係唔會報
死咗都未必會報個俾人炒嘅老師
報咗學校都會唱衰佢

仲要講梗唔跟protocol
請佢嘅話 係咪即係話俾家長同政府知 我哋教育理念係不畏強權

教育局幾時取消校長個教師註冊？

係成個制度都有問題
你去體育館打波整親手手腳腳都唔係第一時間報警
係係通知經理
因為個條例咁寫

真
但政府做錯事就只會將個責任推比受害人
市民做錯事政府一定咬實市民

記得個陣王賢誌好嬲好嬲
仲話會調查

想問下有冇結果？

冇架
咁出事咪最大果個承擔責任

正常做法係一個報警 幾個衝上去阻止個老師做傻事

香港教師：校長話唔報得警
香港人：奴性

香港人：腦細話唔用得linux
Mr.A：奴性

唔畀報警就唔報得？
如果你個仔暈低咗，校長話唔畀你報，係咪真係咁聽話

遲下應該日日都有呢啲事

pin 呢個啦

好可悲

希望早D...

你個仔?
如果佢係老細 我係老師 我個仔關佢咩事
如果佢唔係我老細 我駛乜睇佢臉色

原來只要係老細就可以管人地嘅生命安危、要睇臉色
我理撚柒佢，照報

教未來主人翁就係呢班垃圾
連良知都冇 教咩書

有人企圖跳樓，仲要企埋係屋頂，班on9老師仲搵手冊睇下點處理，香港學生俾呢班on9教育緊

其實係好難炒長工嘅老師

明明跳樓自殺 硬係要寫墜樓
奇又奇在跳海自殺又唔會寫墜海

尋找《危機處理手冊》

望下樓上啲留言，班奴隸話呢啲情況要睇老細臉色
成班都係垃撚圾，竟然認同阻礙救援，我屌你老母

校長權力過大，教育局唔執執佢

拖咗咁多年先開死因庭

三個老師都好有問題